\setcounter{chapter}{106}
\setcounter{oppgaver}{7}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter{Oppgaver -- Pytagoreiske tripler og Fermats siste teorem}

\section{Oppgaver i eksamens stil}

\begin{oppgave} Begrunn svarene dine til følgende.

\begin{itemize}

\item[(1)] Finnes det et heltall $z$ slik at $(5,17,z)$ er et pytagoreisk trippel?

\item[(2)] Finn heltall $y$ og $z$ slik at $(216,y,z)$ er et pytagoreisk trippel.

\end{itemize}
 \end{oppgave}

\begin{oppgave} Gi et bevis for Fermats siste teorem, hvis margen ikke er for smal. \end{oppgave}  

% \section{Oppgaver for å hjelpe med å forstå kapittelet}

